唯一螢幕供應商， 蘋果賣一部iPhone X 三星能掙這麼多錢

三星和蘋果是智能手機市場上的老對頭和“老冤家”了。一方面，他們的產品在高端智能手機市場上展開了非常激烈的競爭，iPhone和Galaxy旗艦手機看起來一直都要站在對立面。但是另外一方面，三星又是蘋果主要的供應商，蘋果即將上市的iPhone X很多零部件都是由三星提供的，特別是屏幕。
讓我們來看這個數據，如果將新iPhone X中由三星提供的零部件的價格彙總起來看一下的話，那麼蘋果每賣出一部iPhone X三星就能賺110美元。而三星提供的組件中，最貴的要屬OLED屏幕，因為這是一塊根據蘋果要求的規格定制的屏幕。
《華爾街日報》的研究機構The Counterpoint Market Research表示，除了OLED屏幕以外，三星還為蘋果全新的iPhone X供應電池和電容器（這不禁讓一些朋友心裡咯噔了一下，你懂的）。
不過最具有諷刺意味的一點是：三星為iPhone X供應組件所獲得的收入，要比自家旗艦Galaxy S8手機的營收高出40億美元。

Counterpoint預計蘋果到明年夏天將能售出1.3億部iPhone X（三星每部iPhone X賺110美元），而三星Galaxy S8在銷售的前20個月裡全球銷量預計是5000萬部（每部賺202美元）。
換句話講，由於三星自家的手機中使用自家配件要多於iPhone中的配件，所以該公司可以從每部手機的銷售中獲得更多的利益。但由於大家都預測iPhone X的銷量要遠遠領先 S8，所以還是看起來，還是為iPhone X提供配件更賺錢。
所以對於三星公司來說，他們一方面期望自己的Galaxy S8銷量能提升，同時還要期望iPhone X可以多賣幾部。不過話又說回來了，這樣的話不管哪款手機更暢銷，三星都會是最終的贏家。
之前也有分析師提到，三星是造成iPhone高售價的原因之一。iPhone X的高售價是因為三星控制了OLED市場，由於三星是蘋果OLED面板的唯一供應商，他們向蘋果收取額外費用，而這筆額外費用是LCD面板價格的兩倍多。
該報道稱，三星“在 2019年之前”都是蘋果公司唯一的 OLED 顯示屏供應商，而據知情人士透露，LG將於2019年開始全面生產OLED面板，而蘋果和LG目前正在就支付的細節進行談判，蘋果其實也希望LG能早日為自己供貨。

lg